［人口控制？］病毒恐傷腎臟與睪丸？ 中國學者：可能影響生育能力

〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢新型冠狀病毒（COVID-19，下稱武漢肺炎）疫情擴散。中國日前有學者發表一篇論文指出，「ACE-2蛋白血管緊張素」已被確認是武漢肺炎的受體，且武漢肺炎病毒可能和ACE-2陽性細胞結合，損害患者的腎臟與睪丸，因此影響生育能力。不過這篇研究尚未經過同行審查，不可用於臨床指導。

中國學者日前發表一篇論文，題目為「感染2019-nCoV後，ACE2可能導致腎臟與睪丸損傷」，由南京醫科大學、蘇州衛生職業技術學院等4名教授撰寫。論文中指出，「ACE-2蛋白血管緊張素」是武漢肺炎的主要受體，先前多項研究表明，武漢肺炎除了有呼吸道系統損傷的症狀之外，也出現腎功能異常的狀況。

請繼續往下閱讀...

這項研究透過先前的臨床研究資料，以及臨床的病患數據進行分析，結果顯示腎小管細胞、睪丸間質細胞與睪丸輸精管細胞都有高含量（highly expresses）的ACE-2，而且新型冠狀病毒可能直接和ACE-2的陽性細胞結合，造成患者腎臟與睪丸組織的損傷，對此，論文內提到，在臨床照顧必須特別注意，尤其是針對年輕患者的「生育能力」做適當評估。

不過，由於該篇論文研究尚未通過同行審查（peer-reviewed），研究結果還有待評估，不可用於臨床指導。

若然屬實，中國或成最大贏家

毒撚或成最大贏家